
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <head>
        <title>Batalla Espacial: Reglas</title>
    </head>
    <body>
        <h1>Reglas</h1>
        <h2>Mecánica del Juego</h2>
        <p>
            <ol>
                <li> Existirá un tablero rectangular de dimensiones azarosas.
                </li>
                <li> Existirá un Comandante por Civilización</li>
                <li> Al comienzo del juego se le solicitará a cada Comandante
                    que arme un escuadrón de Pilotos a los cuales el juego les
                    asignará una nave.</li>
                <li> Luego de esto, la mecánica del juego será de rondas con
                    turnos en cada ronda.</li>
                <li> Un turno es la posibilidad que se le da a un Piloto de
                    tomar una decisión y obrar en consecuencia. Para ello en
                    cada turno se le pedirá al Piloto que indique cual es el
                    próximo Comando que la nave tiene que ejecutar.</li>
                <li> Una ronda es un conjunto de turnos que involucra al total
                    de pilotos vivos y a un piloto a punto de morir (su nave
                    quedó sin protección y fue chocada o atacada).</li>
                <li> El orden de los turnos dentro de una ronda será azaroso y
                    determinado para cada ronda en particular.</li>
                <li> Las consecuencias de la decisión de un Piloto se verán
                    reflejadas en el estado del juego inmediatamente después de
                    que el Piloto exprese la misma. Por lo tanto, cuando el
                    próximo Piloto tenga que tomar su decisión contará con el
                    estado resultante de todas las decisiones de los Pilotos
                    consultados con anterioridad.</li>
                <li>
                    Los Tipos de Pieza que pueden aparecer sobre el Tablero son:
                    <ul>
                        <li>
                            <strong>Base</strong>
                            <br />
                            Serán el punto de partida de las naves y receptáculo
                            de sustancias
                        </li>
                        <li>
                            <strong>Nave</strong>
                            <br />
                            Serán comandadas por los pilotos
                        </li>
                        <li>
                            <strong>Asteroide</strong>
                            <br />
                            Representa los cuerpos estelares o basura espacial
                            que atenta contra la salud de una nave
                        </li>
                        <li>
                            <strong>Contenedor</strong>
                            <br />
                            Representa la sustancias útiles que se encuentran en
                            el espacio.
                        </li>
                    </ul>
                </li>
                <li> Todas las piezas poseen una cantidad de puntos de vida
                    definida por su tipo (Base, Nave, Asteroide, Contenedor).
                    Los puntos de vida son afectados en los choques y ataques.
                    Cuando cualquier Pieza queda sin puntos de vida es retirada
                    de la partida. En el caso de Naves y Bases, los puntos de
                    vida se representan como escudos.</li>
                <li> Todas las Piezas pueden ser atacadas o chocadas por otras
                    Piezas.</li>
            </ol>
        </p>
    </body>
</html>