<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <head>
        <title>Batalla Espacial: Piloto</title>
    </head>
    <body>
        <h1>Piloto</h1>
        <p>
            <ol>
                <li> Es asignado a una Nave, recibiendo su Cabina de Control a
                    través de la cual puede maniobrarla, conocer su estado y el
                    contexto en el que se encuentra.</li>
                <li> Podrá controlar su nave mediante Comandos.</li>
                <li> El juego solicitará a cada Piloto un Comando por turno.
                </li>
                <li>
                    Los comandos posibles son:
                    <ul>
                        <li>
                            <strong> AVANZAR</strong>
                            <br />
                            Mueve la nave un casillero en la dirección indicada.
                            El casillero al que se desea avanzar no debe estar
                            ocupado por otra Pieza, caso contrario se produce un
                            choque y el movimiento no se realiza.
                        </li>
                        <li>
                            <strong> ATACAR</strong>
                            <br />
                            Puede atacar a cualquiera de las otras Piezas del
                            Tablero. Las distintas Piezas reaccionan de manera
                            diferentes a los ataques, pero todas pueden ser
                            destruidas, y por consiguiente retiradas de la
                            Partida.
                        </li>
                        <li>
                            <strong> TRANSFERIR CARGA</strong>
                            <br />
                            Puede transferir carga desde o hacia la bodega de la
                            nave, interactuando con una Nave o Base de la misma
                            Civilización, o con un Contenedor.
                        </li>
                    </ul>
                </li>
                <li>
                    Para seleccionar el próximo Comando, cada Piloto podrá
                    solicitarle al Radar de la Cabina de Control el reporte en
                    una dirección dada de un casillero contiguo. Podrá solicitar
                    el número de reportes que desee. Este reporte contendrá:
                    <ul>
                        <li>
                            <strong> ESPECTRO</strong>
                            <br />
                            Permitirá identificar si lo que hay en esa dirección
                            es un ASTEROIDE, BASE, CONTENEDOR, NAVE, VACIO o
                            DESCONOCIDO. Este último indicará que en esa
                            dirección no se puede mover porque se termina el
                            tablero.
                        </li>
                        <li>
                            <strong> CIVILIZACION</strong>
                            <br />
                            Permite determinar la civilización que hay allí.
                        </li>
                        <li>
                            <strong> CANTIDAD DE SUSTANCIA</strong>
                            <br />
                            Indica la cantidad de sustancia de determinado tipo
                            que hay en esa dirección.
                        </li>
                    </ul>
                </li>
                <li>
                    Adicionalmente, el Piloto podrá solicitar la lista de
                    eventos que tuvieron relación con su nave desde su última
                    decisión. Estos eventos pueden ser:
                    <ul>
                        <li>
                            <strong> ATAQUE</strong>
                            <br />
                            La nave fue atacada
                        </li>
                        <li>
                            <strong> CHOQUE</strong>
                            <br />
                            La nave fue chocada
                        </li>
                        <li>
                            <strong> DESPEGUE</strong>
                            <br />
                            Se recibe al efectuar el primer MOVER saliendo de la
                            base
                        </li>
                        <li>
                            <strong> DESTRUCCIÓN</strong>
                            <br />
                            Si se recibe, la decisión que tenga que tomar el
                            piloto será la última de su vida.
                        </li>
                    </ul>
                </li>
            </ol>
        </p>
    </body>
</html>